
\documentclass[varwidth]{standalone}
\usepackage{varwidth}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
    \newcommand{\mat}[2]{{\begin{tabbing}\hspace{#1}\=\+\kill #2\end{tabbing}}}
    \newcommand{\stab}{\rule{0pt}{8pt}\\[-2.2ex]}
    \newcounter{ccc}
    \newcommand{\bcc}{\setcounter{ccc}{1}\theccc.}
    \newcommand{\icc}{\addtocounter{ccc}{1}\theccc.}
    \newcommand{\sem}[1]{[\![#1]\!]}
    \newcommand{\source}[1]{ {\it source(}#1{\it )}}
    \newcommand{\target}[1]{ {\it target(}#1{\it )}}
    \newcommand{\type}[1]{ {\it type(}#1{\it )}}

Função {\tt subjSubjFilter}
\mat {1ex} {
    {\sl Entrada:\/} $alphaStar_Q$
\\{\sl Saida:\/} {\tt sim}, se processamento pode ser continuado. Caso contrário, {\tt vazio}.
\stab
99. \=123\=123\=123\=123\=123\=123\=123\=\kill
\\ \bcc \> para cada $alphaStar_Q \lbrack {\tt v} \rbrack$
\\ \icc \>\> para cada $alphaStar \lbrack {\tt v} \rbrack \lbrack {\tt cs} \rbrack $
\\ \icc \>\>\>para cada padrão de triplas da forma $(p, (tab, atrib, var_{obj}, cs_{obj}))$
\\ \icc \>\>\>\> se $var_{obj}$ <> null
\\ \icc \>\>\>\>\>  se $alphaStar_Q \lbrack var_{obj}\rbrack \lbrack cs_{obj} \rbrack$ é vazio
\\ \icc \>\>\>\>\>\> $alphaStar_Q \lbrack v \rbrack \lbrack cs \rbrack = \{\}$
\\ \icc \>\> se todos $alphaStar \lbrack {\tt v} \rbrack \lbrack cs \rbrack $ forem vazio
\\ \icc \>\>\> retorna {\tt vazio}
\\ \icc \> retorna {\tt sim}
}

\end{document}
